%!TEX root = ../../main.tex

\section{Limitierungen}

Aufgrund des Umfangs dieser Arbeit konnten einige Aspekte des Prototyps nur
teilweise oder gar nicht implementiert werden.
So wurden die Lobby und die Einrichtung des Raums nur mit der für die Verwendung
der Anwendung nötigen Funktionen ausgestattet. Dies zeigt sich besonders dadurch,
dass die Einrichtung des Raums weitestgehend manuell vom Benutzer durchgeführt werden
muss. Weiterhin war es bei der Digitalisierung von Notizen nicht mehr möglich, die
aufgenommenen Notizen automatisch auszuschneiden oder eine automatische Bildoptimierung
durchzuführen. Daher kann der Ausschnitt, der die zu digitalisierende Notiz enthält,
nur annähernd gewählt werden.
Außerdem wurde die Funktionalität zur Benachrichtigung des Benutzers bei Verwacklungsgefahr
während der Aufnahme nicht implementiert.
Die konzipierten Funktionen für die Präsentation und Strukturierung von Notizen
wurden größtenteils vollständig umgesetzt, jedoch wurde die Funktionalität zur
Wiederherstellung archivierter Notizen nicht implementiert. Sollten gelöschte
Notizen wiederhergestellt werden müssen, können die Benutzer jedoch eine neue Kopie
durch erneutes Digitalisieren der ursprünglichen physischen Notiz erstellen.
Zuletzt konnte keine Funktion zum Export der erstellten Diagramme implementiert
werden, da sie eine aufwändige Datentransformation benötigt und keinen Einfluss
auf die Beantwortung der Fragestellung dieser Arbeit hat.

Zusätzlich zu den nicht implementierten Aspekten konnten einige andere Aspekte
der Implementierung nur begrenzt gegen unvorhergesehene Fehler abgesichert werden.
So kann die Anwendung beispielsweise einen Verlust der Sitzungssynchronisierung nicht
erkennen und sich nicht davon erholen. Zudem kann die Platzierung der Notizen in wenigen
Punkten die Notiz fehlerhaft auf der Rückseite der Arbeitsfläche positionieren.
Diese Anfälligkeiten sind für die Verwendung des Prototypen jedoch nur geringfügig
hinderlich.

Zuletzt zeigte sich in Tests der Implementierung, dass eine einzelne HoloLens nur
90 Notizen digitalisiert, bevor die Aufnahme weiterer Bilder aus unbekannten Gründen
und ohne Fehlermeldung die Funktion einstellt.
